---
layout: help
title: Просмотр стереоскопического контента
lang: ru
parent: help
ref: help/view
permalink: help/view.html
order: 2
subrefs: [["format","Формат отображения"],["nav","Навигация по файлам"],["filesystem","Работа с файловой системой"],["start-screen","Стартовый экран"]]

---

<a name="view"></a>
## Просмотр стереоскопического контента ##

<a name="format"></a>
### Формат отображения ###

Для правильного воспроизведения стерео эффекта, нужно выбрать формат отображения, соответствующий вашему дисплею.

Если вы используете монитор или телевизор, с пассивной поляризационной технологией (например, LG Cinema 3D), используйте формат "Чередование строк". При этом, в настройках ОС обязательно должно быть выставлено родное для монитора разрешение.

Если используется обычный монитор и анаглифные очки, выберите красно-голубой, или жёлто-синий анаглиф.

Кроме того, поддерживаются различные варианты расположения ракурсов на кадре. 

### Управление ###

Управлять просмотром можно через меню "Вид" или через контекстное меню изображения, которое открывается по щелчку правой кнопкой мыши по изображению.
В подсказках отображаются комбинации клавиш для действий.

### Воспроизведение видео ###

Для управления воспроизведением видео, при движении указателя мыши над кадром, появляется специальная панель, которая позволяет приостанавливать воспроизведение, изменять текущую позицию, и менять громкость звука.

<a name="nav"></a>
## Навигация по файлам ##

Программа позволяет осуществлять навигацию по файлам в папке текущего изображения кнопками PageUp, PageDown, Home, и End.

Для отображения файлов в папке текущего изображения, выберите меню "Вид" → "Панель миниатюр (T)". В полноэкранном режиме можно просто навести указатель мыши на верхний край экрана.

При открытии стерео-пары из отдельных файлов, будет возможна навигация, если стерео пары повторяются в тех же каталогах с одинаковой периодичностью.


<a name="filesystem"></a>
## Работа с файловой системой ##

Можно удалять в корзину, перемещать, или копировать открытый в данный момент файл.

<a name="start-screen"></a>
## Стартовый экран ##

При старте приложения, или после закрытия файла, программа отображает дерево каталогов, список избранных папок, и список последних папок.

<a name="folders-tree"></a>
### Дерево каталогов ###

В левой нижней части стартового экрана отображается дерево каталогов файловой системы компьютера. Содержимое выбранной папки отображается справа.

<a name="favorites"></a>
### Избранные папки ###

В левой верхней части начального экрана отображается список избранных папок.

Чтобы добавить папку в список избранных, щелкните по нужной папке в правой части экрана, и выберите "Добавить в избранное".

Чтобы удалить папку из избранного - щелкните правой кнопкой по нужной папке в списке "Избранные папки" и выберите "Удалить".

<a name="last-folders"></a>
### Последние папки ###

Выберите пункт "Последние папки" в списке "Избранные папки" - откроется список папок, из которых были открыты последние файлы.

Чтобы удалить одну или все папки из списка последних - нажмите правой кнопкой по папке и выберите соответствующий пункт меню.
